# Article A37-27-3

<div align="left">Les cinq feuillets de chacune des liasses du carnet de quittances à souches d'encaissement répondent aux caractéristiques suivantes. <p>Le recto et le verso du feuillet n° 1 de la liasse comportent le rappel des textes législatifs et réglementaires applicables aux contraventions faisant l'objet de la procédure de l'amende forfaitaire. </p>
<p>Les rectos des feuillets n<sup>os</sup> 2, 3, 4 et 5, qui contiennent des informations identiques par effet de duplication, sont destinés à recueillir les éléments nécessaires à l'identification du service verbalisateur et du contrevenant ou de l'auteur de l'infraction, la ou les infractions relevées ainsi que la date et le lieu de l'encaissement. </p>
<p>Une partie intitulée “ Encaissement ” est destinée à recueillir le montant de l'amende forfaitaire qui a été payé ou le montant de la consignation qui a été versé ainsi que le mode de paiement. </p>
<p>Le verso du feuillet n° 2 comporte les mentions d'information relatives aux droits de l'auteur de l'infraction prévues aux 1, 2, 3 (premier alinéa), 4, 5 et 6 du III de l'article A. 37-9. </p>
<p>Les feuillets n<sup>os</sup> 2, 3 et 5 sont signés par l'agent verbalisateur. </p>
<p>Les feuillets n<sup>os</sup> 1 et 2 sont remis au contrevenant. </p>
<p>Le feuillet n° 3 est remis au comptable public au moment du versement des fonds par l'agent verbalisateur. </p>
<p>Le feuillet n° 5 demeure dans le carnet à souches d'encaissement.</p>
</div>
